---
aid: 9025
zid: 584972
title: "临高看3遍了，有没有其他可看的？"
author: yitiantulong
date: 2015-03-28 14:47:34+07:00
lastmod: 2015-05-03 21:26:00+07:00
---

yitiantulong 于 2015-3-28 14:47:34 发表了：

求推荐！

---

txy815 于 2015-3-28 15:09:01 发表了：

崇祯七年，cos 小兵的书，但是个人认为比小兵好看

---

291383274 于 2015-3-28 15:56:01 发表了：

老老王三部曲

---

轻舟 于 2015-3-28 17:43:46 发表了：

> txy815 发表于 2015-3-28 15:09
>
> 崇祯七年，cos 小兵的书，但是个人认为比小兵好看

刚看了一下，上来就把王通黑了……

---

zzevil 于 2015-3-28 18:31:22 发表了：

穿越 1630 之崛起南美还可以

---

如水般飞舞 于 2015-3-28 18:42:53 发表了：

> zzevil 发表于 2015-3-28 18:31
>
> 穿越 1630 之崛起南美还可以

这书真不错，还算合理，而且时间过得挺快的，已经写到穿越几十年后了

---

yitiantulong 于 2015-3-28 21:21:14 发表了：

> zzevil 发表于 2015-3-28 18:31
>
> 穿越 1630 之崛起南美还可以

这个也一直在看的，每天一更，加上临高也一会就看完了。

---

liutom2 于 2015-3-28 21:43:22 发表了：

这么讲道理的书很不好找了，东宁记可以看看，作为教科书不错，不过呢，完全没有实现的可能。

---

marssss 于 2015-3-28 23:40:27 发表了：

还没写完呢，你告诉我怎么才能把全书看一遍？一遍就够啦。

---

footjob 于 2015-3-29 09:54:46 发表了：

> marssss 发表于 2015-3-28 23:40
>
> 还没写完呢，你告诉我怎么才能把全书看一遍？一遍就够啦。

每出新章看三遍

---

txy815 于 2015-3-29 10:18:42 发表了：

> 轻舟 发表于 2015-3-28 17:43
>
> 刚看了一下，上来就把王通黑了……

上来黑王通？王通后来是丫的马仔

---

引弓 于 2015-3-29 15:52:19 发表了：

http://bbs.cctvdream.com.cn/foru ... &amp;extra=page%3D1

自荐一下

---

footjob 于 2015-3-29 16:26:51 发表了：

> 引弓 发表于 2015-3-29 15:52
>
> http://bbs.cctvdream.com.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=580050&amp;extra=page%3D1
>
> 自荐一下

恨少。

---

轻舟 于 2015-3-29 22:58:19 发表了：

> txy815 发表于 2015-3-29 10:18
>
> 上来黑王通？王通后来是丫的马仔

先打完了才收的……还有锅包肉……

---

leiyuan18 于 2015-3-30 00:15:13 发表了：

位面小蝴蝶

---

icc120 于 2015-3-30 09:57:41 发表了：

没有……

---

鹰从天降 于 2015-3-30 11:33:28 发表了：

其它的真看不下去啊

有个穿澳大利亚的，才一个月功夫就给每个穿越者建个红砖小楼，建起一条几公里长的混凝土路，这时候机械还没上岸呢！

---

火星人士 于 1970-1-1 08:00:00 发表了：

post_deleted

---

racher 于 2015-3-30 20:55:00 发表了：

你要是不觉得和慈禧 OOXX 重口的话，乱清可以看看

---

轻舟 于 2015-3-30 22:09:16 发表了：

> racher 发表于 2015-3-30 20:55
>
> 你要是不觉得和慈禧 OOXX 重口的话，乱清可以看看

看过，但是剧情已经记乱了……和大清拆迁工弄混了

---

yitiantulong 于 2015-4-8 10:39:40 发表了：

> racher 发表于 2015-3-30 20:55
>
> 你要是不觉得和慈禧 OOXX 重口的话，乱清可以看看

除了慈溪这里比较重口、还有经常灌点水之外，总体还是不错的，多谢了。

---

SG3525 于 2015-4-18 23:50:05 发表了：

穿越 1630 之崛起南美

这书更新稳定，在山东和野猪皮大打出手也比临高一些狒狒强太多

---

silveroscar 于 2015-4-19 09:58:10 发表了：

国家意志

其他的，穿越的最近还真没啥看的。

---

鹰从天降 于 2015-4-20 14:00:30 发表了：

崛起南美刚看了些

觉得挺没意思的，建设上虽没有我说的那部穿澳大利亚一个月不用机械建成人人一间红砖别墅几公里长的道路那么雷人，也有一天内不用机械挖成 5 千方 10 米深基坑，还把土制水泥当成火山灰水泥

好吧，大家是想看争霸，不想看种田。但打仗前总要有点军队建设、军人培养吧，里面的穿越者个个身先士卒、战术精良，把一帮移民中的老兵管得死死的。临高里穿越者是太娇贵，这部书里是太耐操

最大问题还是人物不突出啊，群戏本来就难个个出众，也可能是我看得还不多，反正现在出场的穿越者感觉一个样

---

赵无延 于 2015-4-22 18:43:35 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2015-4-20 14:00
>
> 崛起南美刚看了些
>
> 觉得挺没意思的，建设上虽没有我说的那部穿澳大利亚一个月不用机械建成人人一间红砖别墅 ...

远东 1628 更扯淡啊

---

yanhansong002 于 2015-4-23 10:31:28 发表了：

民国响马乱，也是群穿戏，但是男主个人打下的基业所以有主次关系，属于魂穿加肉穿。

---

pazzainter 于 2015-4-24 20:34:03 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2015-4-20 14:00
>
> 崛起南美刚看了些
>
> 觉得挺没意思的，建设上虽没有我说的那部穿澳大利亚一个月不用机械建成人人一间红砖别墅 ...

看这书就像是玩一个高度复杂的战略游戏一样，大方向上 bug 不多不雷人，宏观上勉强合理，但人物刻画和故事冲突什么的完全没有，看得多了就觉得枯燥无味了。

---

鹰从天降 于 2015-4-25 09:48:06 发表了：

> pazzainter 发表于 2015-4-24 20:34
>
> 看这书就像是玩一个高度复杂的战略游戏一样，大方向上 bug 不多不雷人，宏观上勉强合理，但人物刻画和故事 ...

是的，感觉就像玩三国游戏的后期，战争成了机械操作，没有前期那种激情和奋斗

---

SG3525 于 2015-5-3 02:54:32 发表了：

穿越而来的曙光

不过前面几章，因为口误，本土变成美国了，中华美国

后面要开大会改国号

---

荣誉的条顿骑士 于 2015-5-3 12:56:58 发表了：

请看五卷本科技史。商务印书馆

---

三厢梅卡瓦 于 2015-5-3 21:26:57 发表了：

意大利不面

---
